\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}
\subsection{Relativer Fehler}
Alle relativen Fehler wurden im folgenden mit der Formel
\begin{equation*}
  \frac{\lvert x_e - x_m \rvert}{\lvert x_e \rvert}\cdot 100 \%
\end{equation*}
berechnet, wobei $x_e$ der Erwartungswert und $ x_m$ der Messwert ist.
\subsection{Zur Bestimmung des effektiven Dämpfungswiderstandes für den Fall
der gedämpften Schingung}
  Es ist ersichtlich, dass für den Fit der unteren Einhüllenden,
  Werte aus gelassen wurden, da
  diese keine Aussage über den Abfall der Schwingung machen,
   sonder Ergebniss des Anschwingvorganges sind (s.Abb.\ref{fig:5aplot}).
  Die relativen Fehler der effektiven Widerstände der jeweiligen Einhüllenden
  sind
  \begin{equation*}
    \increment R_{oben} = (13,3 \pm 2,2) \% \quad \text{und für}\quad
    \increment R_{unten} = (11 \pm 4) \%.
  \end{equation*}
Daraus ist zu schließen, dass Messwerte und Fit von relativ guter Qualtität sind.
  \subsection{Zur groben Messung der Dämpfungswiderstandes}
  Die Abweichung der Widerstände lässt sich durch Versuchsapperatur interne
  Wiederstände und Kopplungen erklären. Der relative Fehler des effektiv Wiederstandes
  liegt hier bei
  $(24,84 \pm 0,15)\%$ .

  \subsection{Zur Bestimmung der Frequenzabhängigkeit der Kondensatorspannung }
  Dort muss uns ein Fehler mit der Größenordnung der Konstantenspannung U unterlaufen sein den außer
  der Dezimalstellen sind die Werte entsprechend. Zudem kann, der Abfall der
  Spannung im Bereich ab 45 kHz, damit erklärt werden, dass für hohe
  Frequenzen der Widerstand der Spule ansteigt.
  \subsection{Zur Bestimmug der Frequentabhängigkeit der Phase zwischen
  Erreger-und Kondensatorspannung}
    Aufgrund der Tatsache, dass im interessanten Bereich
    vor dem Resonanzpeak keine Werte vorhanden sind,
    lassen sich hier keine weiteren Erkenntnisse rausziehen.
  \subsection{Zur Bestimmung der Frequenzahängigkeit der Impedanz}
   Das ansteigen des Scheinwiederstandes im Bereich von ab ca. 35
   (s. Abb. \ref{fig:5eplot}) muss durch den Anstieg des Spulenwiderstand
   ausgelöst worden sein.
