\section{Durchführung}
\label{sec:Durchführung}

\subsection{Messung des Frequenzspektrums}
\label{sec:Messung}
Im ersten Teil des Versuchs wird das Frequenzspektrum $g(v)$ gemäß \eqref{eq:trafo} bis zur 9. Oberwelle gemessen.
Hierzu werden eine Rechteck- und eine Sägezahnspannung, sowie ein Nadelimpuls in ein digitales Oszilloskop eingespeißt, welches über die Einstellung \textit{FFA}
\footnote{Fast-Filter-Amplifier} selbstständig
das Frequenzspektrum des Eingangssignals integriert. Hierbei ist zu beachten, die integrationsbedingten Nebenmaxima nicht mit abzulesen. Sie lassen sich an ihrem irregulären,
willkürlichen Auftreten erkennen.


\subsection{Fouriersynthese}
\label{sec:Synthese}
Zur Fouriersynthese werden zuerst die nötigen Fourierkoeffizienten mit Hilfe der Formeln \eqref{eqn:an} \& \eqref{eqn:bn} berechnet.
Nun werden an einem Oberwellengenerator $9$ Oberwellen eingestellt und miteinander in Phase gebracht. Hierzu werden sie nacheinander mit der ersten zu Lissajous-Figuren überlagert.
Anschließend wird ihre Amplitude möglichst exakt den berechneten Koeffizienten entsprechend eingestellt und alle Schwingungen werden addiert. Dies wird wie bereits in \ref{sec:Messung}
für eine Rechteck- und eine Sägezahnspannung, sowie ein Nadelimpuls durchgeführt.
\subsection{Untersuchte Funktionen}
Die Rechteckspannung wurde mit der Funktion
\begin{equation}
  R(t)=
  \begin{cases}
    A , & 0 \leq t \leq \frac{T}{2} \\
    -A , & \frac{T}{2} < t \leq T
  \end{cases}
\label{eqn:recht}
\end{equation}
approximiert.
Mit der folgenden Funktion wurde die Sägezahnspannung approximiert:
\begin{equation}
  S(t)= \frac{A}{T} t.
  \label{eqn:säge}
\end{equation}
Dies Beschreibt den Verlauf innerhalb einer Periodendauer. der Nadelimpuls wurde bei der Brechnung beschrieben durch :

\begin{equation}
  N(t)=
  \begin{cases}
    A ,& 0 \leq t \leq \frac{T}{k} \\
    0 , & \frac{T}{k} < t \leq T
  \end{cases}
\label{eqn:nadel}
\end{equation}
