\section{Ziel}
\label{sec:ziel}
Ziel dieses Versuches ist das Vertrautmachen mit Ultraschallscans und das Bestimmen der Schallgeschwindigkeit in Acryl, sowie das Vermessen einer Augenmodell.


\section{Theorie}
\label{sec:Theorie}

Ultraschall bezeichnet kurzwelligen Schall im Frequenzbereich von ca. $\SI{20}{\kilo \hertz}$ bis etwa $\SI{1}{\giga \hertz}$, also gerade oberhalb des von Menschen hörbaren Frequenzspektrums.
Die Ausbreitung des Ultraschalls ist durch die Schallgeschwindigkeit des beschallten Mediums bedingt. Zudem nimmt die Intensität $I$ des Schalls durch eine materialabhängige Dämpfung mit der zurückgelegten Strecke $x$ gemäß des Zusammenhanges
\begin{equation}
  I(x) = I_0 \exp{\left(-\alpha x \right)}
  \label{eqn:I}
\end{equation}
ab. Da $\alpha$ in Luft sehr groß ist und die Schallgeschwindigkeit relativ klein, wird ein \textit{Kontaktmittel} verwendet, welches zwischen der Ultraschallsonde und dem zu untersuchenden Material eingesetzt.
Die einfachste Anwendung des Ultraschalls ist damit durch das sogenannte \textit{Durchschallungsverfahren} gegeben: Ein Impuls wird auf der einen Seite über eine Sonde in das Material gegeben und auf der anderen Seite durch eine zweite Sonde aufgenommen. Die Zeit $t$ zwischen dem Aussenden und Detektieren des Impulses ist dann durch
\begin{equation}
  t = \frac{d}{c}
  \label{eqn:durch}
\end{equation}
gegeben, wobei $c$ die Schallgeschwindigkeit und $d$ die Materialstärke bezeichnet. Durch eine örtliche Änderung der Intensität des aufgezeichneten Impulses lassen sich auf diese Weise zusätzlich Fehlstellen im Material finden, da auf Grund der Teilreflektion an Grenzflächen an Fehlstellen der Schall stärker gedämpft wird.

Nutzt man die Reflektion des Schalls an Grenzflächen aus, so genügt eine einzige Sonde, welche einen kurzen Schallimpuls sendet und danach den reflektierten Schall wieder detektiert. Dieses Verfahren wird als \textit{Puls-Echo-Verfahren} bezeichnet. Bei diesem Verfahren gilt offensichtlich der Ort-Zeit-Zusammenhang:
\begin{equation}
  s = \frac{ct}{2}
  \label{eqn:echo}
\end{equation}
Da nun alle reflektierten Impulse gemessen werden, lassen sich auf diese Weise auch die Lagen von Fehlstellen im Material feststellen.

In diesem Versuch wird ausschlieslich der \textit{A-Scan} verwendet, also die Messung der Impuls-Zeiten und -Amplituden.
Dabei wird die Sonde die den Ultraschall aussendet auch gleichzeitig als Empfänger benutzt. Trifft das Ultraschallsignal
auf eine Grenzfläche so wird es reflektiert.
Anhand der Laufzeit
des Echso kann dann z.B. auf Fehlstellen oder i.A. auf die Länge des "duchschallten" Weges geschlossen werden. \\
Eine Möglichkeit Ultraschall zu erzeugen ist die Nutzung des \textit{reziproken piezo-eletrischen Effekts} \cite{Anleitung}. Dabei wird ein
piezo-eletrischer Kristall in einem elekrtischen Feld zum Schwingen angeregt. Über Resonanz können dann verschiedene Amplituden erreicht werden.
Auf selbe Weise können die Kristalle auch als Empfänger genutzt werden.
